---
title: Configurer les taxes
---

# Configurer les taxes

Les impôts sont des contributions obligatoires aux recettes de l'État / du pays.

L'un des principaux facteurs de motivation de l'utilisation obligatoire des outils comptables est le calcul des impôts. DOKOS vous permet de créer des modèles de taxes configurables que vous pouvez appliquer à vos transactions de vente ou d'achat.

---

## 1. Comptes fiscaux
Pour les **comptes fiscaux** que vous souhaitez utiliser dans les modèles de taxes, allez sur :

> Accueil > Comptabilité > **Plan comptable**

Sélectionnez un compte et cliquez sur modifier. Sélectionnez le **Type de compte** comme **Taxe** pour le compte.

## 2. Modèle de taxes de vente et frais 
Le **modèle Taxes de vente et frais** a récupéré les taxes pour vos transactions de vente telles que la **commande client** et la **facture de vente**. Lisez le **modèle des taxes de vente et des frais** pour en savoir plus.

## 3. Modèle de taxes et frais d'achat
Le **modèle des taxes d'achat et des frais** a récupéré les taxes pour vos transactions de vente telles que la **commande fournisseur** et la **facture d'achat**. Lisez le **modèle des taxes et frais d'achat** pour en savoir plus.

## 4. Modèle de taxe d'article
La taxe définie dans le **modèle de taxe d'article** s'applique spécifiquement à un **article** ou à un **groupe d'articles**. Il a la préférence sur le **modèle de taxe de vente** / **achat**. Lisez le **modèle de taxe sur les articles** pour en savoir plus.

## 5. Catégories de taxe
La **catégorie de taxe** aide à appliquer automatiquement les **modèles de taxe de vente** / **achat** dans vos transactions en fonction du **client** / **fournisseur** choisi. Lisez la **catégorie de taxe** pour en savoir plus.












